何遠東一個人打三份工 打拼五年做業主

去年底播出的劇集《降魔的》，當中「龍貓」一角賺人熱淚，何遠東的演技備受肯定，並入圍無綫電視「萬千星輝頒獎禮2017」最佳男配角，可惜最終落敗。演藝學院畢業初期，何遠東不問報酬，默默耕耘，死慳死抵，為的是盡早清還學生貸款，以及儲錢買樓。除工作外，他炒外匯及「仙股」，最終成功「上車」，現時供樓當儲錢，餘錢交給父母打理，「肥仔」自有其貼地理財觀。
何遠東瓣數多
何遠東現正在內地拍攝《包青天》，預算於4月中完成，之後會拍攝另一部電影，工作不斷。他去年首次參與電影拍攝，與張晉合演的《張天志》即將上映，他在戲中經常被打，能給觀眾帶來新鮮感。

何遠東一直作多線發展，同時堅持教書。雖然近年教書時間已經大幅減少， 但仍然堅持每個週五黃昏在屯門的社區中心任教兒童戲劇。

「我甫畢業便開始在那兒執教，已經十年，看著小朋友成長，由最初的膽小、懶閒，變得主動積極，給予我極大的滿足感。」
出生時住大磡村
為了繼續這份教書工作，有時放學後，何遠東「飛車」返回無綫，繼續電視劇的拍攝工作，他坦言自己對工作充滿熱誠，因此不覺得疲累。

何遠東出身於清貧家庭，出生時住在大磡村，因住處遇上火災，一家四口獲政府編配至大埔區公屋。

父母刻苦工作，由於教育水平較低，需要付出勞力，同時要懂得生存智慧。
一年還清10萬元貸款
「以前我經常覺得爸爸很孤寒，我想買Game Boy電子遊戲機，但他不肯。當時我會埋怨，但踏入社會工作後，我才知道一分一毫都是得來不易。」

雖然父母辛勤工作，賺的錢其實不多，但仍有錢剩下來，讓何遠東到演藝學院升學，學費合共達20萬元。

何遠東當年申請學生貸款，畢業後須分期攤還，雖然利率很低，但他覺得不值，於是向父親借款10萬元，一次過清還貸款，自己努力工作賺錢，並於一年內全部還給父親。

父母辛勤工作，父親常言「馬死落地行」，所以何遠東從來不會讓自己沒有錢用，有工作便做，甚至不問價錢，每天至少做三種工作，包括配音、話劇、電視劇、教書，早、午、晚、凌晨接連開工。
投資日圓澳紐元
他家住大埔區，山長水遠去柴灣配音，呆坐一天也未必有工作，人們見他肯搏肯捱，叫他配點雜聲，工資扣除車費及飯錢，整天才賺得100元，不過他已很滿足，至少有錢賺，還有東西學習。

為了慳錢；加上工作繁忙，有時他只買大大個提子麥包充饑，坐「叮叮」代步，盡量減少消費，這種日子捱了三年。

「當年目標明確，就是努力儲錢，每個月堅持一定儲起2,000至3,000元；加上當時青春，死捱死抵，我仍然肥肥白白，我慶幸捱過這些日子。」

何遠東這樣努力，除了還錢給父親外，還有一個目標，就是置業，因為始終需要自己空間。

儲錢固然可以累積財富，但他明白投資的重要性。由於自小受父親薰陶，知道炒賣外幣可以賺錢，所以也嘗試用這個方法，先後投資日圓、澳元及紐元。

何遠東喜歡留意時事，特別關注令外幣價格升跌的國際大事，然後自己再分析；加上經常看外幣匯價，以日圓為例，港元兌日圓普遍於7水平，當跌至6.9時，他便開始留意；進一步下跌至6.8便入市，待升上7水平沽出。

死肥仔

佢都真係一個幾好嘅肥仔

感動七百萬人